<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">CSC13009-Android-CKDP</string>
    <string name="title_firstaid">Sơ cứu</string>
    <string name="title_anaphylaxis">Sốc phản vệ</string>
    <string name="title_animalbite">Động vật cắn</string>
    <string name="title_brokenbone">Gãy xương</string>
    <string name="title_burn">Phỏng</string>
    <string name="title_choking">Khó thở</string>
    <string name="title_cut">Đứt tay</string>
    <string name="title_drowning">Chết đuối</string>
    <string name="title_electricshock">Giật điện</string>
    <string name="title_emergency">Khẩn cấp</string>
    <string name="title_heartattack">Đau tim</string>
    <string name="title_nosebleeding">Chảy máu mũi</string>
    <string name="title_poisonousplant">Ngộ độc</string>
    <string name="title_sprain">Bong gân</string>
    <string name="title_stroke">Đột quỵ</string>
    <string name="title_thorns">Gai</string>
    <string name="firstaid">Làm thế nào để tôi làm một bộ dụng cụ sơ cứu. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Một bộ sơ cứu dự trữ đầy đủ là thứ bắt buộc phải có để điều trị các vết thương nhẹ tại nhà và khi đang di chuyển. Bạn có thể mua một bộ sơ cứu hoặc tự đặt một bộ. Giữ đồ dùng của bạn trong một hộp nhựa trong suốt, chắc chắn để bạn có thể nhìn thấy những gì bên trong. Những gì nên có trong bộ sơ cứu của tôi? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Băng dính \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Khăn lau cồn \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Thuốc dị ứng \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Gel lô hội \\u000\\9\\u0009 u0009\\u0009- Thuốc mỡ kháng sinh \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Băng các kích cỡ khác nhau \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Kem dưỡng da Calamine \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Túi chườm lạnh \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Băng thun \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Cuộn gạc và miếng đệm \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nước rửa tay (cho bộ sơ cứu khi đi du lịch) \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Kem hydrocortisone \\u0009\\u0009\\ u0009\\u0009- Găng tay không có latex \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Thuốc giảm đau như acetaminophen và ibuprofen \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nước muối rửa vết thương \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Kéo và nhíp</string>
    <string name="anaphylaxis">Sốc phản vệ (hoặc sốc phản vệ) là một phản ứng dị ứng nghiêm trọng có thể xảy ra sau khi bị côn trùng đốt hoặc sau khi ăn một số loại thực phẩm. Phản ứng bất lợi có thể rất nhanh, xảy ra trong vòng vài giây hoặc vài phút sau khi tiếp xúc với chất mà người đó bị dị ứng (chất gây dị ứng). Trong quá trình sốc phản vệ, người bệnh có thể khó thở vì lưỡi và cổ họng của họ có thể sưng lên, làm tắc nghẽn đường thở. Gọi ngay 999 hoặc 112 nếu bạn nghĩ ai đó đang bị sốc phản vệ. Kiểm tra xem người đó có mang theo bất kỳ loại thuốc nào không. Một số người biết rằng họ bị dị ứng nghiêm trọng có thể mang theo dụng cụ tự tiêm adrenaline, đây là một loại ống tiêm được nạp sẵn. Bạn có thể giúp người đó quản lý thuốc của họ hoặc, nếu bạn được đào tạo để làm như vậy, hãy tự đưa cho họ. Sau khi tiêm, tiếp tục chăm sóc người đó cho đến khi có trợ giúp y tế. Tất cả các nạn nhân đã tiêm adrenaline vào cơ hoặc tiêm dưới da (dưới da) phải được chuyên gia chăm sóc sức khỏe thăm khám và kiểm tra y tế càng sớm càng tốt sau khi tiêm xong. Đảm bảo rằng họ cảm thấy thoải mái và có thể thở tốt nhất có thể trong khi chờ trợ giúp y tế đến. Nếu họ tỉnh táo, ngồi thẳng thường là tư thế tốt nhất cho họ.</string>
    <string name="animalbite">Làm thế nào để tôi điều trị vết cắn và vết trầy xước của động vật? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Đôi khi một con chó hoặc con mèo có vẻ thân thiện có thể cắn hoặc cào. Nếu bạn hoặc con bạn bị cắn, hãy làm theo các bước sau để xử lý vết thương: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đắp khăn hoặc gạc lên vết thương để cầm máu. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rửa sạch vết thương bằng nước và xà phòng. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Dùng băng hoặc gạc sạch băng lại. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Khi nào tôi nên đi khám bác sĩ khi bị động vật cắn? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Đối với bất kỳ vết cắn nào của động vật, bạn có thể cần dùng kháng sinh để ngăn ngừa nhiễm trùng. Vì vậy, bạn nên gọi cho bác sĩ của mình, đặc biệt nếu bạn mắc các bệnh lý làm suy yếu hệ thống miễn dịch của mình. Ngoài ra, bạn nên gọi cho bác sĩ hoặc đến phòng cấp cứu nếu: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết cắn do động vật mà bạn không gây ra\' không biết, hoặc bởi bất kỳ động vật hoang dã nào như gấu trúc, chồn hôi hoặc dơi. Bạn có thể cần tiêm phòng uốn ván hoặc bệnh dại. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết cắn lớn hoặc không ngừng chảy máu sau khi bạn ấn vào đó trong 15 phút. Nó có thể cần phải được đóng lại bằng các mũi khâu. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn cho rằng vết cắn có thể đã làm tổn thương xương, gân hoặc dây thần kinh vì bạn không thể uốn cong hoặc duỗi thẳng cơ thể một phần hoặc bạn đã mất cảm giác trong đó. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết thương đỏ, sưng tấy hoặc chảy dịch. Làm cách nào để điều trị vết đốt của ong, ong bắp cày và các loại côn trùng khác? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Đây là những việc cần làm: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nếu côn trùng để lại vết đốt, hãy lấy nó ra khỏi da để nọc độc ít xâm nhập hơn cơ thể của bạn. Bạn có thể cạo ngòi bằng cạnh thẻ tín dụng hoặc cạnh cùn của con dao. Đừng bóp ngòi. Bạn có thể giải phóng nhiều nọc độc hơn vào da của bạn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Sau khi ngòi đã ra hoặc nếu không còn ngòi, hãy rửa sạch khu vực xung quanh vết đốt bằng xà phòng và nước. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Chườm túi nước đá hoặc khăn lạnh lên vết đốt để vết đốt không bị sưng tấy. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Thoa kem dưỡng da calamine hoặc baking soda trộn với nước để giảm đau. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Để chống ngứa, hãy sử dụng thuốc xịt hoặc kem có chứa hydrocortisone hoặc thuốc kháng histamine. LIÊN QUAN Làm thế nào để tôi điều trị vết muỗi đốt? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Đây là những việc cần làm: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Ấn mạnh vào vết cắn trong 10 giây để giúp hết ngứa. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Sử dụng bột nhão baking soda hoặc kem hydrocortisone 4 lần một ngày để giảm ngứa. Không có trong tay? Chườm đá hoặc khăn ướt lên vết cắn cũng sẽ giúp ích. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Uống thuốc kháng histamine nếu vết cắn rất ngứa. Các dấu hiệu cho thấy con tôi bị dị ứng với côn trùng là gì? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Da xung quanh vết côn trùng đốt sưng lên và đỏ lên là điều bình thường. Nhưng hãy gọi 911 hoặc đến phòng cấp cứu nếu bạn thấy bất kỳ dấu hiệu nào sau đây của phản ứng dị ứng: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Chóng mặt \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\ u0009\\u0009\\u0009- Nổi mề đay — nổi mẩn đỏ, ngứa trên da \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đau bụng, nôn mửa hoặc tiêu chảy \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\ u0009\\u0009\\u0009- Sưng lưỡi \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Khó thở, thở khò khè \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bất cứ ai bị dị ứng với ong, ong bắp cày hoặc các loài chích khác côn trùng nên giữ một ống tiêm tự động epinephrine ở nhà, nơi làm việc và trường học trong trường hợp bị đốt. Làm thế nào để tôi điều trị vết cắn của nhện? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Đối với hầu hết các loại nhện vô hại mà bạn tìm thấy ở nhà, cách điều trị khá đơn giản: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rửa sạch khu vực bằng xà phòng và Nước. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Chườm túi đá hoặc khăn mát lên vết cắn để giảm đau, giảm sưng tấy. Làm thế nào để tôi biết nếu một con nhện độc? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nhện có thể đáng sợ và bò lổm ngổm, nhưng hầu hết chúng không độc. Những con nhện độc cần đề phòng là nhện nâu ẩn dật và góa phụ đen. Sau đây là cách phát hiện chúng: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nhện ẩn dật màu nâu dài khoảng 1/2 inch. Chúng có màu nâu và có một dấu hiệu hình cây vĩ cầm trên lưng. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nhện góa phụ đen có màu đen với một vết hình đồng hồ cát màu đỏ trên bụng. Tôi nên làm gì khi bị nhện độc cắn? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu bạn nghĩ rằng mình đã bị một con nhện độc như nhện nâu ẩn dật hoặc góa phụ đen cắn, hãy gọi 911 o</string>
    <string name="brokenbone">Có thể khó biết một người bị gãy xương hay khớp, trái ngược với chấn thương cơ đơn giản. Nếu bạn có bất kỳ nghi ngờ nào, hãy coi vết thương như gãy xương. Nếu người đó bất tỉnh, khó thở hoặc chảy máu nghiêm trọng, thì phải xử lý những tình trạng này trước, bằng cách cầm máu bằng áp lực trực tiếp và thực hiện hô hấp nhân tạo. Nếu người đó còn tỉnh, hãy ngăn ngừa đau đớn hoặc tổn thương thêm bằng cách giữ cố định vết gãy cho đến khi bạn đưa họ đến bệnh viện an toàn. Đánh giá thương tích và quyết định xem cách tốt nhất để đưa họ đến bệnh viện là bằng xe cứu thương hay ô tô. Ví dụ, nếu cơn đau không quá nghiêm trọng, bạn có thể chở họ đến bệnh viện bằng ô tô. Tốt nhất là nhờ người khác lái xe, để bạn có thể xử lý nạn nhân nếu tình trạng của họ xấu đi – ví dụ, nếu họ bất tỉnh do đau hoặc bắt đầu nôn mửa. Tuy nhiên, nếu: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Họ rất đau và cần thuốc giảm đau mạnh, đừng di chuyển họ và gọi xe cấp cứu \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rõ ràng là họ bị gãy chân, đừng di chuyển họ mà hãy giữ họ ở vị trí bạn đã tìm thấy họ và gọi xe cấp cứu \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn nghi ngờ họ bị thương hoặc gãy lưng, đừng di chuyển họ và gọi điện thoại xe cứu thương Không cho nạn nhân ăn hoặc uống bất cứ thứ gì, vì họ có thể cần gây mê (thuốc gây tê) khi đến bệnh viện.</string>
    <string name="burn">Các loại bỏng khác nhau là gì? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bốc nồi lẩu hoặc tạt nước sôi vào da chỉ là hai nguyên nhân phổ biến gây bỏng quanh nhà. Khi bạn bị bỏng, trước tiên hãy kiểm tra xem nó thuộc loại nào. Một số nghiêm trọng hơn những người khác. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bỏng cấp độ 1 tuy đau nhưng nhẹ. Chúng chuyển sang màu đỏ và có thể sưng lên. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bỏng độ 2 tạo thành bọng nước. Da có thể rất đỏ và đau. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bỏng độ 3 khiến da trở nên trắng bệch hoặc cháy thành than. Vết bỏng có thể không đau vì dây thần kinh đã bị tổn thương. Khi nào tôi nên đi khám bác sĩ? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bỏng nặng cần được bác sĩ hoặc bệnh viện điều trị. Gọi trợ giúp y tế nếu: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn bị bỏng cấp độ ba. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết bỏng lớn hơn 2 đến 3 inch. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết bỏng ở mặt, tay, chân hoặc trên khớp như vai hoặc đầu gối. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết bỏng lan ra khắp bàn tay, cánh tay, bàn chân hoặc cẳng chân. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Cơn đau trở nên tồi tệ hơn thay vì tốt hơn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết bỏng do điện hoặc hóa chất gây ra. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn thấy có dịch hoặc mủ chảy ra từ vết bỏng. Làm thế nào để tôi điều trị vết bỏng? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bạn có thể điều trị bỏng nhẹ cấp độ 1 và bỏng nhẹ cấp độ 2 tại nhà. Đây là những việc cần làm: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đặt vùng bị bỏng dưới vòi nước mát chảy ít nhất 5 phút để giảm sưng tấy. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Thoa thuốc xịt sát trùng, thuốc mỡ kháng sinh hoặc kem lô hội để làm dịu khu vực này. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Quấn lỏng băng gạc quanh vết bỏng. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Để giảm đau, hãy uống acetaminophen, ibuprofen hoặc naproxen. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Không bao giờ bôi bơ lên vết bỏng hoặc làm vỡ bất kỳ vết phồng rộp nào đã hình thành. Bạn có thể làm hỏng da và gây nhiễm trùng. Làm thế nào để tôi điều trị cháy nắng? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Luôn thoa kem chống nắng khi ra ngoài để bảo vệ da khỏi ánh nắng mặt trời. Nếu ở bên ngoài quá lâu mà không có biện pháp bảo vệ, bạn có thể bị bỏng đỏ, ngứa và có thể bị phồng rộp. Ngay khi bạn phát hiện ra vết cháy nắng, hãy vào bên trong để điều trị. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Làm dịu vùng da bị bỏng của bạn bằng một chiếc khăn ẩm và mát. Hoặc tắm mát hoặc tắm bồn. Vỗ nhẹ cho da khô sau đó. Hãy nhẹ nhàng - vết cháy nắng của bạn có thể bị đau. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Thoa kem dưỡng da lô hội. Hoặc sử dụng kem hydrocortisone để giảm ngứa. Không sử dụng các loại kem có chứa dầu mỏ, benzocaine hoặc lidocaine. Những thành phần này có thể gây kích ứng da nhiều hơn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nếu vết cháy nắng thực sự đau, hãy dùng acetaminophen, ibuprofen hoặc naproxen để giảm đau. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Cháy nắng có thể làm cơ thể bạn bị khô. Uống thêm nước để bạn không bị mất nước. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Cho thời gian chữa lành vết cháy nắng của bạn. Che vùng da bị bỏng của bạn bằng quần áo và mũ để bảo vệ nó khi bạn ra ngoài. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Hãy đi khám bác sĩ nếu bạn có vết phồng rộp trên vết cháy nắng, hoặc bạn bị sốt hoặc ớn lạnh. Đừng làm vỡ mụn nước. Họ có thể bị nhiễm bệnh.</string>
    <string name="choking">Nghẹt thở nhẹ \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu đường thở chỉ bị tắc một phần, người bệnh thường có thể nói, khóc, ho hoặc thở. Trong những tình huống như thế này, một người thường sẽ có thể tự mình thông tắc nghẽn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu nghẹt thở nhẹ: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Khuyến khích người bệnh ho để cố gắng thông tắc nghẽn \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009 \\u0009\\u0009\\u0009- Yêu cầu trẻ cố gắng nhổ dị vật ra nếu có trong miệng \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Không đưa tay vào miệng giúp trẻ vì họ có thể vô tình cắn bạn \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu ho không hiệu quả, hãy bắt đầu thổi ngược (xem bên dưới). Nghẹt thở nghiêm trọng \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu nghẹt thở nghiêm trọng, người đó sẽ không thể nói, khóc, ho hoặc thở và nếu không được trợ giúp, cuối cùng họ sẽ bất tỉnh. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Để giúp đỡ người lớn hoặc trẻ em trên một tuổi: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đứng sau người đó và hơi lệch sang một bên. Hỗ trợ ngực của họ với một tay. Nghiêng người về phía trước để dị vật chặn đường thở ra khỏi miệng thay vì di chuyển xuống sâu hơn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Dùng gót bàn tay của bạn giáng tối đa năm cú đánh mạnh vào giữa hai bả vai của người đó (gót chân nằm giữa lòng bàn tay và cổ tay của bạn). \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Kiểm tra xem tắc nghẽn đã thông chưa. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nếu không, hãy thực hiện tối đa năm lần ấn bụng (xem bên dưới). \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Máy đẩy bụng không nên dùng cho trẻ dưới một tuổi, phụ nữ mang thai hoặc người béo phì. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Để thực hiện động tác ấn bụng đối với người bị ngạt thở nặng và không thuộc một trong các nhóm trên: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đứng sau người đó người đang nghẹt thở. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vòng tay qua eo của họ và gập người về phía trước. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nắm chặt một nắm tay lại và đặt ngay phía trên rốn của người đó. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đặt bàn tay kia của bạn lên trên nắm tay của bạn và kéo mạnh vào trong và lên trên. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Lặp lại thao tác này tối đa năm lần. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Mục đích là lấy vật cản ra ngoài bằng mỗi lần đẩy ngực, thay vì nhất thiết phải thực hiện cả năm động tác. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu vật cản không thông sau ba chu kỳ vỗ lưng và ấn ngực, hãy gọi 999 hoặc 112 để yêu cầu xe cứu thương và tiếp tục cho đến khi có sự trợ giúp. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Người bị nghẹn phải luôn được chuyên gia chăm sóc sức khỏe thăm khám sau đó để kiểm tra xem có vết thương hoặc mảnh vật cản nhỏ nào còn sót lại không.</string>
    <string name="cut">Thực hiện theo các bước sau để giữ vết cắt sạch sẽ, ngăn ngừa nhiễm trùng và sẹo. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bước 1: Rửa tay. Đầu tiên, rửa sạch bằng xà phòng và nước để vi khuẩn không xâm nhập vào vết cắt và gây nhiễm trùng. Nếu bạn đang di chuyển, hãy sử dụng chất khử trùng tay. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bước 2: Cầm máu. Dùng gạc hoặc vải sạch đè lên vết cắt. Giữ áp lực trong vài phút. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bước 3: Vệ sinh vết thương. Khi bạn đã cầm máu xong, hãy rửa vết cắt dưới vòi nước mát hoặc dùng nước muối rửa vết thương. Làm sạch khu vực xung quanh vết thương bằng xà phòng và khăn ướt. Đừng để xà phòng dính vào vết cắt, vì nó có thể gây kích ứng da. Và không sử dụng hydro peroxide hoặc iốt, có thể gây kích ứng vết cắt. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bước 4: Loại bỏ bụi bẩn hoặc mảnh vụn. Sử dụng một chiếc nhíp đã được làm sạch bằng cồn để nhẹ nhàng gắp bụi bẩn, sỏi, thủy tinh hoặc vật liệu khác trong vết cắt. Tôi có cần băng vết cắt hoặc vết xước không? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bạn không cần phải băng bó mọi vết cắt và vết xước. Một số sẽ lành nhanh hơn khi không được che chắn để giữ khô ráo. Nhưng nếu vết cắt ở phần cơ thể có thể bị bẩn hoặc cọ vào quần áo, hãy băng lại để bảo vệ vết cắt. Thay băng mỗi ngày hoặc bất cứ khi nào băng bị ướt hoặc bẩn. Vết cắt hoặc vết xước nên được băng lại trong bao lâu? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Sau khi hình thành vảy cứng, bạn có thể tháo băng ra. Khi nào tôi cần gọi cho bác sĩ của mình? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Hãy đến gặp bác sĩ hoặc đến phòng cấp cứu nếu: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết cắt sâu, dài hoặc các cạnh bị lởm chởm. Bạn có thể cần khâu và tiêm phòng uốn ván. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết cắt hoặc vết xước là của vật bẩn hoặc rỉ sét. Bạn có thể cần tiêm phòng uốn ván. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết thương do động vật hoặc người cắn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn không thể cầm máu bằng áp lực trực tiếp. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn không thể lấy chất bẩn ra khỏi vết thương. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vết cắt trên mặt hoặc gần khớp, chẳng hạn như trên ngón tay của bạn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vùng da xung quanh vết cắt đỏ và sưng lên hoặc có các vệt đỏ. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Mủ chảy ra từ vết cắt. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn bị sốt hơn 100,4 F (ở người lớn hoặc trẻ em). Thuốc mỡ kháng sinh tại chỗ hoạt động như thế nào? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Kháng sinh bôi ngoài da là thuốc bạn bôi lên da để tiêu diệt vi khuẩn. Hầu hết các vết cắt và vết xước sẽ lành mà không cần thuốc mỡ, nhưng chúng có thể làm giảm sẹo và giúp vết thương lành nhanh hơn. Nếu bạn sử dụng thuốc mỡ kháng sinh, hãy bôi thuốc lên da một đến ba lần một ngày rồi băng lại bằng băng sạch. Khi nào tôi nên sử dụng gạc và băng? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Gạc và băng hoạt động tốt nhất đối với những vết cắt và vết trầy xước lớn mà băng không che được. Hỏi dược sĩ của bạn loại gạc nào là tốt nhất cho bạn. Tôi nên dán gạc và băng như thế nào? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rửa tay bằng xà phòng và nước. Bạn cũng có thể đeo găng tay. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nhẹ nhàng rửa vết thương bằng một miếng gạc hoặc khăn ướt. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đặt một miếng gạc sạch lên vết thương. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Dùng băng dính dán quanh các mép của miếng gạc để giữ cố định. Làm cách nào để ngăn ngừa sẹo? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Khi cơ thể bạn lành lại sau một vết cắt, vết xước hoặc vết bỏng, đôi khi có thể để lại sẹo. Tùy thuộc vào vết thương, một số vết sẹo nhỏ và những vết sẹo khác lớn hơn và dễ nhận thấy hơn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Để ngăn ngừa sẹo, hãy làm theo các mẹo sau: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đội mũ bảo hiểm, miếng đệm đầu gối và các đồ bảo hộ khác để tránh bị thương. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Xử lý ngay mọi vết cắt hoặc vết thương khác. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Giữ ẩm cho vết thương (thử dùng thuốc mỡ kháng sinh hoặc dầu hỏa) trong khi vết thương lành. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đừng cạy vảy. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Cân nhắc che vết cắt của bạn bằng tấm gel silicon, một miếng trong suốt, dính có thể giúp vết thương nhanh lành hơn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Nếu vết sẹo không mờ đi, hãy hỏi bác sĩ về các loại kem hoặc thuốc mỡ để làm mờ vết sẹo</string>
    <string name="drowning">Nếu ai đó gặp khó khăn dưới nước, đừng xuống nước để giúp đỡ trừ khi điều đó thực sự cần thiết. Sau khi nạn nhân ở trên mặt đất, nếu họ không thở, hãy mở đường thở và thổi ngạt năm lần trước khi bắt đầu hô hấp nhân tạo. Nếu bạn ở một mình, hãy thực hiện hô hấp nhân tạo trong một phút trước khi gọi điện để được trợ giúp khẩn cấp. Tìm hiểu cách thực hiện hô hấp nhân tạo, bao gồm cả hà hơi thổi ngạt. Nếu người đó bất tỉnh nhưng vẫn còn thở, hãy đặt họ vào tư thế hồi phục với đầu thấp hơn cơ thể và gọi xe cứu thương ngay lập tức. Tiếp tục quan sát nạn nhân để đảm bảo họ không ngừng thở hoặc đường thở của họ bị tắc nghẽn</string>
    <string name="electricshock">Nếu ai đó bị điện giật, hãy tắt dòng điện ở nguồn điện để ngắt tiếp xúc giữa người đó và nguồn điện. Nếu bạn không thể với tới nguồn điện chính: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Không đến gần hoặc chạm vào người đó cho đến khi bạn chắc chắn rằng nguồn điện đã được tắt \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Sau khi nguồn điện đã bị tắt, và nếu người đó không thở, hãy gọi số 999 hoặc 112 để gọi xe cấp cứu. Sau đó, tìm kiếm sự trợ giúp y tế - trừ khi bị điện giật rất nhẹ.</string>
    <string name="emergency">Hãy gọi 911 nếu có bất kỳ trường hợp cấp cứu y tế nào, kể cả khi một người bị: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đau ngực \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Phản ứng dị ứng nghiêm trọng \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009 - Chảy máu dai dẳng\' t stop \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Khó thở Tôi nên làm gì khi gọi 911? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nói với người điều hành: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Loại sự cố \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009-\\u0009 số điện thoại bạn đang gọi từ \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Địa chỉ nơi xảy ra trường hợp khẩn cấp \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Thông tin chi tiết về tình trạng của người đó — điều gì đã xảy ra với họ, loại chấn thương mà họ gặp phải và những gì đã được thực hiện cho đến nay để điều trị cho họ \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Người điều hành 911 có thể cho bạn biết từng bước cách giúp đỡ người đã bị bị thương. KHÔNG Gác máy cho đến khi người vận hành gác máy. Làm thế nào tôi có thể chuẩn bị cho trường hợp khẩn cấp? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Giữ một bộ sơ cứu dự trữ đầy đủ trong nhà và xe hơi của bạn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Có bản sao cập nhật về lịch sử y tế của mỗi người trong nhà và xe hơi của bạn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Dán bảng liên lạc khẩn cấp bên cạnh mỗi điện thoại trong nhà. Hiển thị nó cho tất cả những người dành thời gian trong nhà của bạn, bao gồm cả các thành viên gia đình và người giữ trẻ. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Hãy chắc chắn rằng con bạn biết số cần gọi — 911 — và chúng nên nói gì với người điều hành.</string>
    <string name="heartattack">Đau tim là một trong những tình trạng tim đe dọa tính mạng phổ biến nhất ở Anh. Nếu bạn nghĩ rằng một người đang hoặc đã từng bị đau tim, hãy để họ ngồi xuống và làm cho họ thoải mái nhất có thể, rồi gọi 999 hoặc 112 để gọi xe cấp cứu. Các triệu chứng của cơn đau tim bao gồm: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đau ngực – cơn đau thường nằm ở trung tâm hoặc bên trái của ngực và có thể có cảm giác như bị đè, tức hoặc bóp chặt \\u0009\\u0009\\ u0009\\u0009- Đau ở các bộ phận khác của cơ thể – có thể cảm thấy như thể cơn đau đang truyền từ ngực xuống một hoặc cả hai cánh tay, hoặc vào hàm, cổ, lưng hoặc bụng (bụng) Đặt nạn nhân ngồi xuống và làm cho họ thoải mái. Nếu họ còn tỉnh, hãy trấn an họ và yêu cầu họ nhai từ từ một viên aspirin 300 mg (trừ khi bạn biết họ không nên dùng aspirin – ví dụ, nếu họ dưới 16 tuổi hoặc bị dị ứng với nó). Nếu người đó có thuốc điều trị đau thắt ngực, chẳng hạn như thuốc xịt hoặc thuốc viên, hãy giúp họ uống. Theo dõi các dấu hiệu sinh tồn của họ, chẳng hạn như hơi thở, cho đến khi có sự trợ giúp. Nếu người đó trở nên xấu đi và bất tỉnh, hãy mở đường thở của họ, kiểm tra hơi thở của họ và, nếu cần, hãy bắt đầu hô hấp nhân tạo. Cảnh báo lại cho các dịch vụ khẩn cấp rằng nạn nhân hiện đang bị ngừng tim.</string>
    <string name="nosebleeding">Làm thế nào để tôi điều trị chảy máu cam? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Chảy máu cam thường trông tệ hơn rất nhiều so với thực tế. Hầu hết thời gian, bạn có thể ngăn dòng chảy bằng một vài bước đơn giản: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Hơi cúi đầu về phía trước để máu không chảy xuống cổ họng. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Dùng khăn giấy hoặc khăn lau ấn nhẹ hai lỗ mũi lại với nhau để cầm máu. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Giữ mũi ít nhất 5 phút. Sau đó kiểm tra xem máu đã ngừng chảy chưa. Nếu nó vẫn chưa dừng lại, hãy bóp nhẹ thêm 10 phút nữa. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Gọi cho bác sĩ hoặc đến phòng cấp cứu nếu: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Máu không ngừng chảy sau 15 đến 20 phút hoặc tiếp tục chảy trở lại . \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Máu ra nhanh và ra nhiều. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Chảy máu là do bạn bị thương ở mũi hoặc mặt. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bạn cảm thấy yếu ớt hoặc yếu ớt.</string>
    <string name="poisonousplant">Làm cách nào để điều trị phát ban do cây thường xuân độc hoặc các loại cây độc khác? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Khi bạn chạm vào cây thường xuân độc - hoặc cây sồi độc hoặc cây thù du - phát ban xuất hiện trên da của bạn là do dầu trong cây gây ra. Phát ban có thể ngứa và phồng rộp. Nhưng nó sẽ tự biến mất trong vòng vài tuần. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Điều trị mẩn ngứa tại nhà bằng các bước sau: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rửa sạch da. Để loại bỏ càng nhiều dầu càng tốt, hãy làm sạch da bằng xà phòng và nước ấm. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rửa sạch mọi thứ. Làm sạch mọi thứ mà cây chạm vào - quần áo, dụng cụ làm vườn, thậm chí cả thú cưng của bạn. Dầu có thể dính vào những đồ vật này và gây phát ban nếu bạn chạm lại vào chúng. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Tắm bằng bột yến mạch. Tắm nước ấm và thêm một ít bột yến mạch dạng keo hoặc muối nở để giảm ngứa. Bạn cũng có thể đắp một chiếc khăn ướt, mát lên da. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bôi kem calamine hoặc hydrocortisone. Những sản phẩm này cũng sẽ làm giảm ngứa. Nếu các loại kem và nước thơm không đủ để làm dịu da ngứa, hãy hỏi bác sĩ xem bạn có nên uống thuốc kháng histamine hoặc thuốc steroid hay không. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đừng gãi! Mặc dù phát ban có thể ngứa, nhưng hãy cố gắng không gãi hoặc cạy mụn nước. Bạn có thể bị nhiễm trùng. Khi nào tôi nên nhờ trợ giúp y tế đối với cây thường xuân độc, cây sồi hoặc cây thù du? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Hãy đến phòng cấp cứu nếu bạn: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Khó thở hoặc khó nuốt \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\ u0009\\u0009- Phát ban hoặc phồng rộp trên một phần lớn cơ thể, hoặc trên mặt hoặc bộ phận sinh dục \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Sưng, đặc biệt là ở mắt \\u0009\\u0009\\u0009 \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Cơn ngứa mà bạn dùng thuốc hay kem dưỡng da gì cũng không thuyên giảm \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Sốt trên 100 độ \\u0009\\u0009 u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Phát ban không biến mất sau vài tuần</string>
    <string name="sprain">Sự khác biệt giữa bong gân và căng thẳng là gì? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Bong gân và căng cơ là những chấn thương phổ biến. Sau đây là cách phân biệt: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Bong gân là tình trạng giãn hoặc rách dây chằng, mô cứng nối các xương và hỗ trợ các khớp. Bạn rất có thể bị bong gân ở cổ tay hoặc mắt cá chân. Bong gân gây đau, bầm tím và sưng tấy. Bạn có thể gặp khó khăn khi di chuyển khớp. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Căng cơ là chấn thương ở cơ hoặc gân, mô dày gắn cơ vào xương. Bạn rất có thể bị căng cơ lưng hoặc gân kheo. Các chủng gây đau, yếu, sưng và chuột rút cơ bắp. Bạn có thể gặp khó khăn khi di chuyển cơ. Làm thế nào để tôi điều trị bong gân và căng cơ? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Đối với bong gân hoặc căng cơ nhẹ: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Để chi có cơ hội lành lại. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Chườm đá lạnh lên vùng đó trong 20 phút mỗi lần, bốn đến tám lần một ngày để giảm sưng tấy. Không sử dụng nhiệt - nó có thể làm cho khu vực sưng lên nhiều hơn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Quấn băng thun hoặc nẹp quanh chỗ bong gân hoặc căng cơ. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đặt một cái gối dưới phần cơ thể bị thương để giữ cho nó được nâng lên. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Uống thuốc không kê đơn như ibuprofen để giảm đau. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Đối với bong gân hoặc căng cơ nặng hơn, đau nhiều, sưng tấy và bạn gặp khó khăn khi di chuyển, hãy đến gặp bác sĩ. Bạn có thể cần nạng hoặc vật lý trị liệu.</string>
    <string name="stroke">Hướng dẫn NHANH CHÓNG là điều quan trọng nhất cần nhớ khi tiếp xúc với những người bị đột quỵ. Họ càng được điều trị sớm thì càng tốt. Điện thoại để được trợ giúp y tế khẩn cấp ngay lập tức. Nếu bạn cho rằng một người đã bị đột quỵ, hãy sử dụng hướng dẫn NHANH CHÓNG: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Điểm yếu trên khuôn mặt – người đó không thể cười đều đều hay mắt hoặc miệng của họ bị xệ xuống? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Yếu cánh tay – người chỉ giơ được một cánh tay phải không? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Vấn đề về giọng nói – người đó không thể nói rõ hoặc hiểu bạn? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Đã đến lúc gọi 999 hoặc 112 – để được trợ giúp khẩn cấp nếu một người có bất kỳ triệu chứng nào trong số này.</string>
    <string name="thorns">Làm cách nào để loại bỏ một chiếc dằm? \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Dằm gây phiền toái hơn là một vấn đề sức khỏe thực sự, nhưng nếu bạn bị một chiếc dằm mắc vào ngón tay hoặc ngón chân, bạn sẽ muốn lấy nó ra. Cách bạn loại bỏ một chiếc dằm tùy thuộc vào độ sâu của nó. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu chiếc dằm lòi ra khỏi da: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rửa sạch vùng da xung quanh chiếc dằm bằng xà phòng và nước. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Làm sạch một cặp nhíp bằng tăm bông nhúng vào cồn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Lấy phần cuối của chiếc dằm bằng nhíp. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Kéo nó ra theo cùng một góc mà chiếc dằm đâm vào. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Làm sạch da một lần nữa với xà phòng và nước. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009Nếu chiếc dằm nằm dưới da: \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Rửa sạch vùng da xung quanh chiếc dằm bằng xà phòng và nước. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Làm sạch kim và nhíp bằng cồn. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Dùng kim cạo nhẹ nhàng lớp da phía trên chiếc dằm cho đến khi bạn có thể nhìn thấy phần trên của chiếc dằm. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009- Dùng nhíp lấy phần cuối của chiếc dằm và kéo nó ra theo cùng một góc mà nó đã đi vào. \\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009\\u0009 \\u0009\\u0009- Làm sạch da một lần nữa bằng xà phòng và nước.</string>
    <string name="bmi_age">Tuổi</string>
    <string name="bmi_height">Chiều cao</string>
    <string name="bmi_weight">Cân nặng</string>
    <string name="bmi_category">Loại</string>
    <string name="bmi_difference">Khác nhau</string>
    <string name="bmi_height_unit">Đơn vị chiều cao</string>
    <string name="bmi_weight_unit">Đơn vị cân nặng</string>
    <string name="bmi_severe_thin">Gầy trầm trọng</string>
    <string name="bmi_moderate_thin">Gầy vừa</string>
    <string name="bmi_mild_thin">Gầy nhẹ</string>
    <string name="bmi_normal">Bình thường</string>
    <string name="bmi_overweight">Thừa cân</string>
    <string name="bmi_obese_1">Béo phì loại 1</string>
    <string name="bmi_obese_2">Béo phì loại 2</string>
    <string name="bmi_obese_3">Béo phì loại 3</string>
    <string name="create">Tạo</string>
    <string name="title_activity_first_aid">Sơ cứu</string>
    <string name="title_activity_bmi">Đo BMI</string>
    <string name="title_activity_hospital_map">Bản đồ bệnh viện</string>
    <string name="normal_map">Bản đồ</string>
    <string name="hybrid_map">Bản đồ hỗn hợp</string>
    <string name="satellite_map">Bản đồ vệ tinh</string>
    <string name="terrain_map">Bản đồ địa hình</string>
    <string name="dropped_pin">Bỏ ghim</string>
    <string name="delete">Xoá</string>
    <string name="app_name_main">Y tá gia đình</string>
    <string name="change_email">Đổi email</string>
    <string name="change_info">Đổi thông tin cá nhân</string>
    <string name="change_email_description">Nhập mật khẩu để đổi email</string>
    <string name="current_password">Mật khẩu hiện tại</string>
    <string name="authenticate">Xác thực</string>
    <string name="new_email">Email mới</string>
    <string name="cancel">Huỷ</string>
    <string name="name">Tên</string>
    <string name="birthday">Ngày sinh</string>
    <string name="save">Lưu</string>
    <string name="email_login">Đăng nhập bằng email</string>
    <string name="password">Mật khẩu</string>
    <string name="password_hint">Nhập mật khẩu</string>
    <string name="confirm_password">Xác nhận mật khẩu</string>
    <string name="confirm_password_hint">Xác nhận mật khẩu của bạn</string>
    <string name="forget_password_ask">Quên mật khẩu</string>
    <string name="login">Đăng nhập</string>
    <string name="login_google">Đăng nhập với google</string>
    <string name="next">Tiếp tục</string>
    <string name="home">Trang chủ</string>
    <string name="message">Tin nhắn</string>
    <string name="profile">Thông tin</string>
    <string name="notification">Thông báo</string>
    <string name="email_updated">Cập nhật email</string>
    <string name="email_updated_description">Email đã được cập nhật</string>
    <string name="password_updated_description">Email của bạn đã được cập nhật</string>
    <string name="password_updated">Cập nhật mật khẩu</string>
    <string name="forget_password">Quên mật khẩu</string>
    <string name="forget_password_description">"Điền email để cài đặt lại mật khẩu "</string>
    <string name="ask_not_account">Chưa có tài khoản ?</string>
    <string name="ask_have_account">Đã có tài khoản ?</string>
    <string name="ask_sign_up">Đăng ký ngay bây giờ !</string>
    <string name="sign_up">Đăng ký</string>
    <string name="email_address">Email</string>
    <string name="email_address_hint">Nhập email</string>
    <string name="full_name">Họ và tên</string>
    <string name="full_name_hint">Nhập họ và tên</string>
    <string name="change_password">Đổi mật khẩu</string>
    <string name="information">Thông tin</string>
    <string name="dark_mode">Chế độ tối</string>
    <string name="language">Ngôn ngữ</string>
    <string name="title_activity_settings">Cài đặt</string>
    <string name="advanced">Nâng cao</string>
    <string name="alarm_tiltle">Nhắc uống thuốc</string>
</resources>